美軍艦航經台灣海峽 中國國台辦:兩岸應共同反對

美軍艦航經台灣海峽 國台辦:兩岸應共同反對

2018/07/08 14:22

美軍太平洋艦隊證實兩艘海軍軍艦昨日航經台灣海峽。對此，中國大陸國台辦
主任劉結一今日表示美國此行為應該被兩岸民眾共同譴責反對，還要台灣民眾
不要去幫美國打台灣牌。

中央社報導，中國大陸國務院台灣事務辦公室主任劉結一今天在海峽兩岸青年
發展論壇上向媒體表示，堅決反對任何危害中方「國家利益」的事情，「這是
我們不能夠接受的」。一段時間以來，美國一直在打台灣牌，打台灣牌的目的
是非常明確的。

劉結一說，美國這種作法，傷害台灣民眾利益、傷害全體中國人民利益，也應
該受到兩岸民眾共同反對。台灣民眾應該認清美國這些行動的真實目的，千萬
不要有人去幫助美國打台灣牌，傷害兩岸民眾與台灣民眾利益。
（大陸中心／綜合外電報導）

反佢老母

哈